     ES6, AtScript
Следующая версия Angular будет использовать AtScript — надмножество ES6 (следующей версии JavaScript). Если вы уже пишете на ES5 (актуальная версия JavaScript), вы уже пишете на AtScript, просто без всех его дополнительных возможностей — аннотаций, типов и интроспекций. Их использование и в дальнейшем будет необязательным, но с ними гораздо интереснее.

Мы пока не можем использовать AtScript в своих проектах (а Angular 2 вообще будет готов гораздо позже AtScript), но мы уже можем использовать ES6 с AngularJS со всеми интересными возможностями, которые ES6 планирует нам предоставить. Воспользуемся же ими сейчас.

Описание действий
Покажу на примере проекта, сгенерированного Yeoman-генератором generator-angular. Возможно, не самая лучшая структура папок, но генерируемый проект легко воспринимается в начальной стадии.

Исходный код:

https://github.com/jamm/AquilamusTest

Шаг 1 — добавляем модули
Когда базовая структура сгенерирована, добавим некоторые модули.
Grunt будет запускать преобразование ES6 в ES5:

npm install grunt-traceur --save-dev

PhantomJS не поддерживает даже ES5, так что тесты мы будем запускать в Chrome:

npm install karma-chrome-launcher --save-dev

И нам понадобится код traceur runtime в приложении:

bower install traceur --save

Модули добавлены.

Шаг 2 — Структура для ES6
Самое удобное место в структуре проекта, которое я нашёл для файлов ES6 это /app/es6 — я просто скопировал сюда содержимое папки 'scripts'. Теперь мы можем использовать задачи build, serve, livereload и запускать тесты. Отлично.

Шаг 3 — Gruntfile
Пример готового Gruntfile.js
Изменения, которые мы внесли в этот файл, проще всего увидеть в diff-е на GutHub
Мы добавили новую задачу, 'traceur', и добавили её вызов в задачи build, test, serve. 

Шаг 4 — изменение конфигурации unit-тестов
Тут всё гораздо проще: заменяем PhantomJS на Chrome (он не побеспокоит вас при запуске тестов, окно будет в фоне) и добавляем ссылку на traceur.min.js.

Шаг 5 — index.html
Просто добавляем ссылку на traceur.min.js

Наслаждайтесь ES6!
Теперь вы можете использовать ES6 в AngularJS-проектах. Я, например, использую классы ES6 для моделей (сервисов), потому что мне классы нравятся гораздо больше.

Traceur будет компилировать AtScript точно так же, как сейчас он компилирует ES6 в нашем проекте, так что полезно познакомиться с Traceur уже сейчас и начать использовать преимущества новых технологий.

Дополнительные ссылки
Traceur;
Miško Hevery — Keynote on AtScript at ng-europe 2014, слайды.

И само видео:

